【帶女化妝師回家？】阿田笑朋友耷低頭太驚青 杜汶澤：佢冇見過呢啲場面

杜汶澤早前為ViuTV拍攝節目《走佬去台灣》，收視不錯，今次ViuTV再邀請阿澤拍續集《走佬去馬拉》，在影視展公佈4月29日逢星期一至五夜晚10時30分播出。
阿澤解釋早幾年被大陸封殺，他到馬來西亞開公司及開戲，所以對當地比較熟悉，他大讚：「馬拉係移民好地方，幾廿萬就可以去，我喺怡保睇過一塊地，呢塊地望住golf場，可以建一間8千呎嘅屋，只係百幾萬港紙，加埋建築費，約4百萬左右，以我能力，喺香港一世都買唔到8千呎嘅屋，當然真係要買，要等我退休嗰陣。」
他指曾跟老婆田蕊妮提議，他說：「佢唔捨得隻貓，如果真係要移民去馬拉，隻貓係唔使坐移民監，所以消除咗佢個問題。」這次拍續集有沒有加價？他笑笑口說：「冇加價，喺節目照爆粗，天生爛口，粗口只係助語詞。」
早前有傳他趁老婆田蕊妮離港帶女化妝師回家，女方見記者突然拍照，即嚇到低頭避鏡頭，最終阿田代阿澤澄清大家各自有朋友，約人吃飯很正常，阿田當時笑言下次要帶靚仔回家，阿澤笑言要介紹馬拉仔給老婆，他說：「打個平手，其實同朋友聚會，之前有同阿田講過，佢（阿田）喺度笑我個friend，耷低個頭咁驚青，突然之間衝出嚟，我都驚啦！我得罪咁多人，或者共產黨派人嚟殺我呢？加上佢（女化妝師）唔係呢一行，馬來西亞人好純樸，冇見過呢啲場面。」問到之後會否修心養性，阿澤：「以我呢個年紀，想起都唔係咁容易，總之有苦自己知喇！」
另外，ViuTV與優酷首度合作的愛情懸疑劇《歎息橋》今日亦舉行記者會，首次擔任監製的林保怡與周家怡、衛詩雅、伍詠薇和陸駿光等一起出席，劇集分別於香港和歐洲兩地取景。
伍姑娘在活動上大讚林保怡做監製並表示：「我畀佢100分」，但她又立刻投訴指保怡沒有帶她與周家怡同行，保怡解釋：「帶埋你哋去就拍唔到㗎喇，你哋實掛住玩。」而保怡指其實兩年前已經開始構思這個劇本，因為見到當地景色美麗，所以就與導演去商量，到比利時拍攝。
講到保怡同周家怡自《瑪嘉烈與大衛系列-綠豆》之後再合作，問保怡是否因為合演過所以再找周家怡？林保怡笑言：「梗係啦！佢係提名金像獎最佳女配角。」被擺上枱的周家怡識做賣口乖說：「同保怡合作，演技先有所提升，所以先有提名。」保怡聞言立即望着自己對鞋：「喂，我今日着布鞋喎！」暗示叫周家怡不用擦鞋。
問到保怡第一次做監製的滋味，他說：「每日我都第一個到場，喺香港拍咗50日，先去比利時拍6組戲，每一日都好早起身，當地又凍又大風。」他更對周家怡說：「好彩你冇去咋。」周家怡即笑言：「保怡下次應承帶我去旅行補數。」而保怡又坦言今次做監製，對收視都有壓力，他說：「因為呢個故事好人性，觀眾要思考先會睇得明，亦都可能要睇兩次，睇完就會覺得好心痛好肉緊，不過我都儲咗一班會思考嘅觀眾。」